有無人知咩叫蒙提霍爾理論？🤓

佢解釋得好奇怪

首先，主持人開了一道門之後，選擇就得兩個二選一。所以主持人開左門之後係咪應該得50%？

跟住，如果not swapping 獲得汽車既機會是係33%
但係如果swapping
你就必須先選中山羊（33%) 然後才能獲得汽車（66%或者50%）
那機會率唔係應該33%x66%（或者50%）＝21%咩？
其實應該仲少先係？

有無人話比我聽我咁諗岩唔岩

利申：dse數學F

有無人

一開波選中山羊係66%

如果你not swapping 咁你就要一開波揀中架車
姐係33%中到架車

如果你swapping 咁你一開波只要揀中山羊(66%)
因為個主持會開一道門 而果道門一定係山羊
只要你swapping 就一定揀中架車
所以一開波揀山羊再轉 就會贏到車

係咪因為2個係indepenent case

你聆聽同閱讀理解都係F

即係你一開始揀中山羊既機率一定大D 中左山羊之後
佢開多道山羊 咁另一道就一定係車 但係一開始中車就冇得講
咁我梗係駁一開始有66%中羊 再換

係咪咁 錯左唔好屌咁大力

依個問題係以前高登引起勁多討論😂
我最喜歡一個答案，

你幻想下唔係3對門，
可能係1000對門，
你揀左1對門之後，

主持人會關哂其他無獎品的門，
得返2揀1，

咁調轉黎諗，
你一開始要揀中有獎品的門的機率係1000分之一，正常人梗係轉啦，你邊會咁好彩一開始就揀中有獎品的門呀。

屌 Sor 係我打錯左

呢個解釋正
簡單易明

條片已經解釋晒 建議你睇多次

我記得有套電影好似叫21點都有講過

因為主持一定開有羊嘅門

唔明有咩可以唔明